<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name"></string>
    <string-array name="options">
        <item name="مصري"></item>
        <item name="جنسيه "></item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_tabbed">Tabbed</string>

    <string name="tab_text_4">عصر</string>

    <string name="text1">دليل</string>
    <string name="text2">المتحف</string>
    <string name="text3">الإفتراضي</string>

    <string name="home_text">الرئيسية</string>
    <string name="mummies_text">مومياوات</string>
    <string name="ticket_text">تذكرة</string>
    <string name="museum_text">عن المتحف</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="tab_text_5">المعروض</string>
    <string name="text_open_camera">افتح الكاميرا</string>
    <string name="generateCode_button">استخراج كود الدفع</string>
    <string name="playAudioRadioButton">تشغيل مقطع صوتي</string>
    <string name="showInformationRadioButton">عرض معلومات الآثر</string>
    <string name="details">معلومات المقتنى الآثري</string>
    <string name="ContactUsText">تواصل معنا</string>
    <string name="text1ForVisitingTime">السبت:الثلاثاء من الساعة 09:00 صباحاَ حتي 05:00 مساءً</string>
    <string name="text2forVisitingTime">الجمعة من الساعة 09:00 صباحا حتي 05:00 مساءً, ومن الساعه 06:00 مساءَ حتي 09:00 مساءً</string>
    <string name="phoneNumberForMuseum">"تليفون: 0020227412273 "</string>
    <string name="SeqenenreText">سقنن رع</string>
    <string name="AllErasRadioButton">كل العصور</string>
    <string name="NextButton">التالي</string>
    <string name="DetectexhibitRadioButton">تحديد المعروض</string>
    <string name="museumInfo">المتحف القومي للحضارة المصرية هو الأول من نوعه في مصر والعالم العربي. يعرض النطاق الكامل لثراء وتنوع الحضارة المصرية عبر العصور ، من عصور ما قبل التاريخ إلى يومنا هذا من خلال التركيز على استمراريتها واستقرارها كما يتضح من تراثها المادي وغير المادي. تشمل المجموعة الاستثنائية للمتحف المومياوات الملكية ، والتي يتم عرضها في عرض تفاعلي جديد باستخدام أحدث التقنيات للقرن الحادي والعشرين للذهاب تحت الأغلفة والكشف عن أسرارها ، بالإضافة إلى تسليط الضوء على الطقوس والمعتقدات الدينية المحيطة بالتحنيط في مصر القديمة .</string>
    <string name="dateOfTicket">تاريخ التذكرة</string>
    <string name="NationalityTextView">الجنسية: </string>
    <string name="egyptianTextView">المصرية</string>
    <string name="otherNationalityTextview">جنسية اخري</string>
    <string name="DoneButton">تم</string>
    <string name="ChooseTypeofTicket">أسعار التذاكر</string>
    <string name="type">النوع</string>
    <string name="quantity">الكمية</string>
    <string name="price">السعر</string>
    <string name="Egyptian_Visitor">زائر مصري</string>
    <string name="EgyptianStudent">طالب مصري</string>
    <string name="firstPrice">60  ج.م.</string>
    <string name="secondPrice">30 ج.م.</string>
    <string name="totalPrice">السعر الكلي</string>
    <string name="ConfirmTicket">تأكيد التذكرة</string>
    <string name="paymentMethodButton">وسيلة الدفع</string>
    <string name="otherNationalit">آخر</string>
    <string name="otheStudent">طالب</string>
    <string name="otherPrice1">200 ج.م.</string>
    <string name="otherPrice2">100 ج.م.</string>
    <string name="historicalTimeline">التسلسل الزمني لتاريخ مصر</string>
    <string name="category1eras">العصر المصري القديم</string>
    <string name="category2eras">العصر اليوناني والروماني</string>
    <string name="category3eras">العصر الإسلامي</string>
    <string name="category4eras">العصر الحديث</string>

    <string name="era1">عصر ما قبل الاسرات 5500 - 3100 ق.م. </string>
    <string name="era2">العصر العتيق 3100 - 2686 ق.م.</string>
    <string name="era3">الدولة القديمة 2686 - 2181 ق.م.</string>
    <string name="era4">عصر الإنتقال الأول 2181 - 2055 ق.م.</string>
    <string name="era5">الدولة الوسطي 2055 - 1650 ق.م.</string>
    <string name="era6">عصر الأنتقال الثاني 1650 - 1550 ق.م.</string>
    <string name="era7">الدولة الحديثة 1550 - 1069 ق.م.</string>
    <string name="era8">عصر الأنتقال الثالث 1069 - 747 ق.م.</string>
    <string name="era9">العصر المتأخر 747 - 332 ق.م.</string>
    <string name="era10">العصر البطلمي 332 - 30 ق.م.</string>
    <string name="era11">العصر الروماني 30ق.م.- 395 م</string>
    <string name="era12">العصر البيزنطي 330 - 641 م.</string>
    <string name="era13">عصر الخلفاء الراشدين 11-40هـ/632 - 661 م.</string>
    <string name="era14">العصر الأموي 41-132هـ/661 - 750 م.</string>
    <string name="era15">العصر العباسي 132-923هـ/750 - 868 م.</string>
    <string name="era16">الدولة الطولونية 254-292هـ/868 - 905 م.</string>
    <string name="era17">الدولة الأخشيدية 323-358هـ/935 - 969 م.</string>
    <string name="era18">الخلافة الفاطمية في مصر 358-567هـ/969 - 1171 م.</string>
    <string name="era19">الدولة الأيوبية 567-648هـ/1171 - 1250 م.</string>
    <string name="era20">دولة المماليك648-567هـ/1250 - 1517 م.</string>
    <string name="era21">العصر العثماني923-1220هـ/1517 - 1805 م.</string>
    <string name="era22">أسرة محمد علي1220-1372هـ/1805 - 1953 م.</string>
    <string name="era23">عصر الجمهورية 1953 م.-الوقت الحاضر</string>

    <string name="infoEra1">
    عصر ما قبل الأسرات 5500 - 3100 ق.م
    "\n"
تعد فترة ما قبل الأسرات فترة طويلة وممتدة في التاريخ المصري القديم حيث تبدأ من العصر الحجري القديم حتي نهاية العصر الحجري الحديث,
     "\n"
وهي المرحلة التي سبقت ظهور الكتابة في مصر والتي ظهرت نهاية العصر الحجري الحديث 3100 ق.م.
 "\n"
خلال هذه الفترة ظهرت العديد من الحضارت علي طول وادي النيل ومن أهمها حضارة بوتو وحضارة المعادي وحضارة مرمدة وحضارة البداري وحضارة الفيوم  وحضارات
نقادة الأولي والثانية والثالثة, ونلاحظ أن تلك الحضارات سميت بمواقعها الأصلية.
     "\n"
    عرفنا الكثير عن هذه الفترة من خلال ما ترك من جبانات وتماثيل وصلايات
وأدوات حجرية.
    "\n"
</string>

    <string name="infoEra2">
    العصر العتيق 3100 - 2686 ق.م.
    "\n"
عصر الأسرتين الأولي والثانية, تعرف هذه الفترة ببداية العصور التاريخية, ويبدأ بها التاريخ المدون, وكانت البداية مع محاولات التوحيد بين شمال مصر وجنوبها
 والتي انتهت مع بداية عصر الأسرة الأولي حيث أصبحت مصر دولة موحدة عاصمتها منف. من أشهر ملوكها الملك نعرمر والملك خع سخموي. أشهر الأماكن التى تضم آثار هذه الفترة جبانات حلوان وسقارة وأطفيح وأبيدوس.
    "\n"
</string>

    <string name="infoEra3">
الدولة القديمة 2686 - 2181 ق.م.
        "\n"
تعرف الدولة القديمة بعصر بناه الأهرام نظراً لما شيده ملوك هذه الفترة من أهرامات.
         "\n"
 تمتد الدولة القديمة من الأسرة الثالثة حتي الأسرة السادسة وكانت البداية مع الملك زوسر حيث شيد أول هرم حجري مدرج بواسطة المعماري إيمحتب ومن بعده قام مهندسوا الملك سنفرو (الأسرة الرابعة)
         "\n"
بعدة تجارب والتى أسفرت عن تشييد أول هرم كامل بمنطقة دهشور (الهرم الأحمر). ثم تلاها أهرامات الجيزة الشهيرة وتمثال أبو الهول العظيم. كما تميزت العمارة في عصر الدولة القديمة كان للفن نصيب كبير حيث تماثيل الملوك وتمائيل الأفراد.
         "\n"
ونقوش المقابر التي ترجع إلي تلك الفترة.
        "\n"
    </string>

    <string name="infoEra4">
عصر الإنتقال الأول  2181 - 2055 ق.م.
        "\n"
هو الاسم الذي أطلقه علماء المصريات على الفترة بين الدولة القديمة والدولة الوسطى (2181:2055 ق.م),
         "\n"
وهي الفترة التي ساد خلالها الإنحلال السياسي والتفكك الإجتماعي. ورجعت البلاد إلى ماكانت عليه قبل الوحدة من انقسام وفرقة من اللامركزية وذلك نتيجة ضعف ملوك الأسرة السادسة وزيادة نفوذ وقوة حكام الأقاليم, مما أدى
إلى حدوث حروب أهلية وتراجع في الأوضاع السياسية والاقتصادية. وفي نهاية العصر حكمت مصر الأسرتان التاسعة والعاشرة ومقرهما هيراكليوبوليس (إهناسيا المدينة حالياً)؛
         "\n"
ولكن لم يكونا بقوة تمكنهما من الاستمرار والسيطرة؛
         "\n"
 حتى نشأت أسرة جديدة في طيبة (الأقصر) بحكم ملك جديد قام بإعادة التوحيد مرة أخرى للبلاد وهو الملك منتوحتب نب حبت رع من الأسرة الحادية عشرة.
        "\n"
    </string>

    <string name="infoEra5">
عصر الدولة الوسطى 2055 - 1650 ق.م.
"\n"
عصر الدولة الوسطنى يعد أحد أزهي عصور مصر القديمة التي بدأت بالأسرة الحادية عشرة حتى الأسرة الثالثة عشرة.
         "\n"
وكانت بدايتها مع نجاح الملك (منتوحتب نب حبت رع) في توحيد البلاد بعد حاله الفوضي التي عرفت بأسم عصرالإنتقال الأول. كانت بداية الأسرة الحادية عشرة من طيبة (الأقصر) ثم نقل ملوك الأسرة الثانية عشر العاصمة إلي منطقة اللشت شمالي الفيوم. أسهمت الدولة الوسطي
في شتي مناحي الحضارة المصرية القديمة حيث رسخت
سلطة الحكومة المركزية, وأرسل ملوكها بعثات التعدين وشجعوا رحلات التجارة.
         "\n"
 ونفذوا مشاريع زراعية ضخمة في الفيوم بمصر الوسطي. وأسهمت الدولة الوسطي في اللغة والأدب المصري القديم بشكل كبير.
        "\n"
    </string>

    <string name="infoEra6">
عصر الإنتقال الثاني 1650 - 1550 ق.م.
"\n"
هو الاسم الذي أطلقه علماء المصريات على الفترة بين
الدولة الوسطى والدولة الحديثة (1650: 1550 ق.م).
         "\n"
تخلل هذه الفترة الضعف والفوضى والغموض, ونتيجة ذلك سقطت البلاد في يد المهكسوس, حيث بدأوا في التسلل من شمال شرق البلاد واستقروا شمال الدلتا, وخلال الأسرة الثالثة عشرة نقلت العاصمة من إيتت تاوي في الشمال إلى طيبة (الأقصر الحديثة) في صعيد مصر,
         "\n"
 ثم بعد ذلك استطاع الهكسوس التوغل ودخول البلاد خلال الأسرة الخامسة عشرة مؤسسين عاصمتهم في أواريس (تل الضبعة), وخلال الفترة الزمنية اللاحقة قام المصريون لاسيما خلال فترة الأسرة السابعة عشرة بتعزيز قواهم العسكرية إلى أن نجج أحمس في استرداد الأرض من الهكسوس وتمكن من دخول أواريس وطرد الهكسوس من البلاد.
        "\n"
    </string>

    <string name="infoEra7">
عصر الدولة الحديتة 1550 - 1069 ق.م.
        "\n"
يعرف هذا العصر بعصر الإمبراطورية المصرية حيث شهدت مصر خلال هذه الفترة طفرة في جميع المجالات في الفنون والعمارة.
         "\n"
 وتوسعت حدودها وأمتدت حتي الجندل الرابع جنوبا وإلي بلاد الشام شمالاً.
         "\n"
 وكانت بدايتها مع إنتصار الملك أحمس علي الهكسوس وطردهم من مصر.
         "\n"
 من أشهر ملوكها ( تحتمس الثالث - حتشبسوت- إخناتون - توت عنخ آمون- رمسيس الثاني )
وتعددت آثار الدولة الحديثة ما بين معابد ( معبد الأقصر - معبد الكرنك- معبد حتشبسوت بالدير البحري ) ومقابر وادي الملوك ووادي الملكات.
 "\n"
    </string>

    <string name="infoEra8">
عصر الإنتقال التالث 1069 - 747 ق.م.
         "\n"
هو الاسم الذي أطلقه علماء المصريات على الفترة بين الدولة الحديثة والعصر المتأخر(1069 : 747 ق.م)
 "\n"
عرف عصر الانتقال الثالث بشكل عام بأنه فترة من اللامركزية والضعف.
 "\n"
وعلى الرغم من أن عهد هؤلاء الملوك المكونين للأسرة الحادية والعشرين(1069 : 945 ق.م.)
 تم الاعتراف به في جميع أنحاء البلاد.
 "\n"
 إلا أن مصر العليا أصبحت تحت حكم مستقل في يد الكاهن الأكبر لآمون في الأقصر, في وقت أصبحت فيه كهنة الرب آمون هم أعلى سلطة بالبلاد.
        "\n"
    </string>

    <string name="infoEra9">
العصر المتأخر  747 - 332 ق.م.
"\n"
يعد العصر المتأخر هو آخر عصور الأسرات المصرية الحاكمة,
ويلاحظ أن البلاد استمرت في حالة من التفكك والانقسام والضعف طوال الحكم الليبى حتى نهاية الأسرة االرابعة والعشرين.
"\n"
 ولكن الأمير (بسماتيك) أمير سايس انتهز فرصة انغماس آشور فى صراع مع بابل وتمكن من طرد الحامية الآشورية فى مصر, ثم عاد إلى مصر وأخضع أمراء الأقاليم, وأعلن نفسه ملكا على البلاد سنة 663 ق.م, مؤسساً الأسرة السادسة والعشرين, والذى تميز بأنه عصر إصلاح ونهضة.
"\n"
واجه الملوك الصاويون تهديد جديد من الإمبراطورية الفارسية, على يد الملك الفارسي قمبيز وتكونت الأسرة السابعة والعشرين من الحكام الفرس, إلا أن المصريين أرادوا الاستقلال وتمردوا على الحكم الفارسي عندما سنحت لهم الفرصة,  أما الأسرتان الثامنة والعشرون والتاسعة والعشرون فقد شهدتا تغير متكرر في الحكام, أما خلال الأسرة الثلاثين فعلى الرغم من أنها كانت قوية نسبياً إلا أن في آخر حكمها لم تتمكن من الصمود أمام الغزو الفارسي الثاني, ويعتبر الملك  نختنبو الثانى آخر ملوك مصر الوطنيين.
"\n"
    </string>

    <string name="infoEra10">
العصر البطلمي  332 - 30 ق.م.
"\n"
دخل الأسكندر الأكبر مصر بسلام دون مقاومة ودخلت مصر معه مرحلة حضارية جديدة.
"\n"
 قام برحلة إلى واحة سيوة و أعلن أنه إبن المعبود آمون, وأمر بتشيد مدينة الأسكندرية, وبعد وفاته أسس قائده بطلميوس الأول (المنقذ) الأسرة البطلمية بمصر ونصب نفسه ملكاً و اتخذ الأسكندرية عاصمة.
"\n"
 اعتمد البطالمة التقاليد الملكية المصرية وصوروا أنفسهم على الآثار العامة على الطراز المصري.
"\n"
وتجلى الإسلوب الهيلنيستي فى الآثار و المعمار كما فى مكتبة الأسكندرية وفنارتها, على الرغم من الاضطرابات التي انتابت البلاد إلا أن هذه الثقافة استمرت لعدة قرون حتى وفاة الملكة كليوباترا السابعة 30ق.م.
"\n"
    </string>

    <string name="infoEra11">
     العصر الروماني 30ق.م.- 395 م
"\n"
بهزيمة مارك أنطونيو وكليوباترا من أوكتافيوس (الإمبراطور أغسطس لاحقاً) فى معركة أكتيوم البحرية أصبحت مصر ولاية تابعة لروما, و كانت أغنى الولايات لدى الإمبراطورية حيث كان يطلق عليها سلة القمح لروما, و ليس هذا
فحسب فكانت مكتبتها العالمية مصدرة للعلماء و للفلاسفة و كذا الأدباء.
"\n"
 و كانت مصر ملهمة للعالم خلال هذه الحقبة حتي أن عبادة صدرت عبادة إيزيس إلي روما.
"\n"
    </string>

    <string name="infoEra12">
العصر البيزنطي  330 - 641 م.
"\n"
عرفت الفترة المتأخرة من الحكم الروماني في مصر (بالعصر البيزنطي أو العصر القبطي ) بدأت منذ حكم الأمبراطور الرومانى ديقلديانوس فى 284م وحتى دخول
العرب مصر فى 641 م.
"\n"
 عاني المسيحيون المصريون من شدة الإضطهادات في عهد الإمبراطور دقلديانوس.
"\n"
 بدأ الأقباط تقويمهم ( تقويم الشهداء) من سنة إعتلاء دقلديانوس العرش رغم أن إضطهاده لهم لم يبدأ إلا عام 303م."\n"
وفي عام  313م امام أصدر الإمبراطور قسطنطين الأول الذي حكم
الإمبراطورية الرومانية الغربية مرسوم ميلان والذي ساوي فيه المسيحية بباقي الأديان.
"\n"
 وبعد هزيمة ليسينيوس حاكم الإمبراطورية الرومانية الشرقية علي يد قسطنطين الأول عاك 324م .
"\n"
 أصبح قسطنطين الأول الإميراظور الوحيد للإمبراطورية الرومانية ونقل مقر الحكم للعاصمة الجديدة القسطنطينية بعد تأسيسها فى330 م , وأعتنق المسيحية قبل وفاته بعام وبهذا يعتبر أول إمبراطور روماني يعتنق المسيحية.
"\n"
    </string>

    <string name="infoEra13">
عصر الخلفاء الراشدين  11-40هـ/632 - 661 م.
"\n"
سمي هذا العصر نسبة للخلفاء الأربعة الراشدين, وخلال هذه الفترة تم فتح مصر على يد القائد عمرو بن العاص الذي قام ببناء عاصمة جديدة للبلاد وهي مدينة الفسطاط والتي أنشئ على أطلالها مدينة القاهرة بعد  300 عام من ذلك ظل عاصمة لمصر.
"\n"
وأنشا بها أول مسجد جامع في مصر سنة 21هـ‍
"\n"
    </string>

    <string name="infoEra14">
العصر الأموي  41-132هـ/661 - 750 م.
"\n"
كانت مصر إحدي الولايات التابعة للخلافة الأموية التي تأسست علي يد معاوية بن أبي سفيان وحكم مصر في تلك الفترة خمسة وعشرون والي أولهم عمرو بن العاص وآخرهم كان عبد الملك بن مروان,
"\n"
 وقد أصبحت اللغة العربية هي اللغة الرسمية في كل شئون الدولة بدلاً من اللغة القبطية بعد أصدار الوالي عبد الله بن عبد الملك قراراً بذلك في سنة 706م,
"\n"
وقد جعل معاوية بن أبي سفيان مصر قاعدة رئيسية  لأنطلاق الجيوش الأسلامية نحو  أفريقيا  ثم الأندلس منذ أن تولى خلافة الدولة الإسلامية.
"\n"
    </string>

    <string name="infoEra15">
العصر العباسي 132-923هـ/750 - 868 م.
"\n"
تنسب الدولة العباسية إلى العباس بن عبد المطلب, وهي ثالث خلافة إسلامية في التاريخ, أسسها عبد الله بن محمد أو كما يطلق عليه ( أبو العباس السفاح ) نظرا لكثرة الدماء التي أريقت في عهده وتنقسم الخلافة العباسية الى فترتين هامتين الاولى هي فترة الأزدهار بين عامي ( 750 - 1258 م) والتي عرفت بالعصر الذهبي للأسلام ولكن سرعان ما انتهت عندما أخذ المغول العاصمة بغداد من العباسيين
وفروا إلى مصر وبدأت المرحلة الثانية بين عامي ( 1261 - 1517 م) وكانت القاهرة عاصمة لهم في تلك الفترة.
"\n"
    </string>

    <string name="infoEra16">
الدولة الطولونية 254-292هـ/868 - 905 م.
"\n"
أسس أحمد بن طولون الدولة الطولونية في مصر, التي أمتدت فيما بعد إتجاه الشام, لتكون بذلك أول دولة تنفصل سياسياً عن الدولة العباسية وتنفرد سلالتها بحكم مصر والشام.

"\n"
 لم يفكر إبن طولون بعد إستقلاله السياسى عن الخلافة بالانفصال الدينى عنها لأن الخلافة مثلت في نظره وفى نظر جمهور المسلمين ضرورة دينية لاستمرار الوحدة الإسلامية, قام أحمد بن طولون بالعديد من الإصلاحات
الاقتصادية والثقافية, وكان أول من انشأ عاصمة إدارية جديدة لدولته شمالي الفسطاط سنة (5256 : 870 م) عرفت باسم القطائع, وبنى مسجده المعروف حالياً بمسجد أحمد بن طولون.

"\n"
 وقد امتد حكم الطولونيين حوالى خمسة وثلاثين سنة, وبعدها جاء الأخشيديون.
  "\n"
    </string>

    <string name="infoEra17">
العصر الأخشدي  323-358هـ/935 - 969 م.
"\n"
الدولة الأخشيدية كانت أمارة إسلامية أسسها محمد بن طغج الأخشيد في مصر وامتدت إلى الشام والحجاز, وبعد أن ولاه الخليفة العباسي الراضي ولاية مصر ولقبة بلقب الأخشيد وتعني بالفارسية الملك أو الأمير أستقل بحكم مصر, وقد تميزت الدولة الأخشيدية بإزدهار الفقه وظهور اعلامه كالفقيه المالكي هارون الأسواني وغيره.
"\n"
 كما أزدهرت الحلة الإقتصادية مثل الصناعة والتجارة والزراعة.
"\n"
  </string>

    <string name="infoEra18">
        العصر الفاطمي  358-567هـ/969 - 1171 م.
"\n"
فور دخول القائد جوهر الصقلى مصر عام 969م  بأمر من الخليفة الفاطمى الرابع المعز لدين الله شيد عاصمة البلاد (القاهرة) و بها الجامع الأزهر, كما كلف وزيره بدر الجمالي بأن يشيد سور كبير له بوابات ضخمة تحيط العاصمة.
"\n"
أصبحت مصر في عصر الدولة الفاطمية مركز إشعاع حضارى للعالم الإسلامى, و تصدرت كل من الفسطاط والفيوم مكانة متميزة فى إنتاج الفخار ذى البريق المعدنى الممهور بتوقيعات الصناع.
"\n"
كما إزدهرت صناعات أخرى كالبللور والمعادن والاخشاب والنسيج.
"\n"
    </string>

    <string name="infoEra19">
العصر الأيوبي 567-648هـ/1171 - 1250 م.
"\n"
تأسست الدولة الأيوبية في مصر في عهد صلاح الدين الأيوبي والذي أنهى المذهب الشيعي الفاطمي وأعاد المذهب السني في مصر والشام وقد بلغت مصر أوج ازدهارها في المجال الحربي وأنشأً بها ديوان للجيش كما أزدهرت علاقاتها التجارية مع جنوة والبندقية وبيزا.
"\n"
 وبعد وفاة صلاح الدين ضعفت الدولة الأيوبية بسبب الخلافات التي ظهرت بين الحكام وأيضاً بسبب الحملات الصليبية (حملة لويس التاسع ) وجاءت نهاية الدولة بعد وفاة الملك الصالح نجم الدين أيوب وتآمر زوجته شجر الدر مع المماليك البحرية وقتل ابنه توران شاه آخر ملوك الأيوبين.
"\n"
    </string>

    <string name="infoEra20">
العصر المملوكي 648-567هـ/1250 - 1517 م.
"\n"
بدأ عصر المماليك في مصر بعد وفاة السلطان الأيوبي عام 1250م, عرفت دولتهم بالمماليك نسبة إلى كلمة المملوك التي تعني العبد بالعربية, لأنه كانوا هبيداً أتي معظمهم من أصول تركية أو من القوقاز.
"\n"
سلاطين المماليك في مصر فريقان متتاليان سلاطين مماليك بحرية ومماليك برجيه(جركسية) .
"\n"
عرفت دولة المماليك بكثرة السلاطين الذين حكموها وبقصر فترة حكمهم كما شهدت العديد من الانقلابات والاضطرابات العسكرية.
"\n"
 إلا أنهم شيدوا العديد من المساجد والمدارس ذات المذاهب الأربعة, كما أنهم تصدوا لهجمات المغول وأنتصروا عليهم.
"\n"
 تمتعت مصر في عهدهم بالإزدهار في العمارة والفنون خاصة الزجاج المموه والمذهب, الخشب المطعم والمعشق والمعادن المكفته, هذا بالإضافة إلي المنسوجات.
"\n"
    </string>

    <string name="infoEra21">
العصر العثماني 923-1220هـ/1517 - 1805 م.
"\n"
أصبحت مصر ولاية تابعة للحكم العثماني بعد إنتصار السلطان العثماني سليم الأول علي سلطان المماليك طومان باي في معركة الريدانية عام 1517م وظلت مصر تحت الحكم العتماني لمده طويلة دامت نحو ثلاث قرون وأنقطعت لفترة حتى بداية الحملة الفرنسية على مصر
عام(1795 - 1801 م), ثم عاد الحكم العثماني مرة أخرى حتى
عام  1805 م.
"\n"
ولم تشهد هذه الفترة أي تطورات سياسية في مصر عدا الصراعات والفتن بين المماليك وولاة العثمانيين.
"\n"
    </string>

    <string name="infoEra22">
أسرة محمد علي 1220-1372هـ/1805 - 1953 م.
"\n"
بدأ تاريخ مصر الحديث بولاية محمد علي باشا حكم مصر بموجب فرمان من الخليفة العثماني عام 1805 م  حتى 1867 م ثم أصبحت خديوية من 1867وحتى 1914 ثم سلطنة من 1914 وحتي 1922‏ ثم مملكة من 1922 وحتي 1953 م وأنتهي حكم الأسرة العلوية بقيام الثورة وتحولت مصر إلى الجمهورية.
"\n"
وكانت مصر دولة قوية خلال فترة حكم محمد علي باشا, ولذا يطلق عليه لقب مؤسس مصر الحديثة لما له من دور بارز وهام في أعمال الأصلاح والتطوير في مصر,
كما أن له العديد من الإنجازات في جميع نواحي الحياة الأقتصادية والسياسية والعلمية والعسكرية وكذلك النهوض بالصناعة والزراعة والتجارة وانشأ العديد من المصانع واستعان بالخبرات الأجنبية وأرسل البعثات العلمية للخارج وطور الطرق والنقل والمواصلات البرية والبحرية وقام بتسليح الجيش والأسطول, وقد سار على نهجه من خلفه من ابناءه وأحفاده وشهدت مصر في عهدهم تحولاً وتطوراً
كبيرا.
"\n"
    </string>

    <string name="infoEra23">
عصر الجمهورية 1953 - الوقت الحاضر
        "\n"
      يبدأ هذا العصر من 1953 الي يومنا هذا. حيث تولي الرئيس محمد نجيب مصر وتحول مصر الي الجمهورية.
       "\n"
    </string>


    <string name="allEraText">كل العصور</string>
    <string name="detectExhibit">استكشاف المعروضات بالكاميرا</string>
    <string name="map_key">مفتاح_الخريطه</string>
    <string name="HomeF">الرئيسيه</string>
    <string name="MummiesF">المومياوات</string>
    <string name="TicketF">التذكره</string>
    <string name="MuseumF">المتحف</string>

    <string name="mummiesTitle">موكب المومياوات</string>
    <string name="Seqenen_reTaaII">سقنن رع</string>
    <string name="Ahmose_Nefertari">احمس نفرتاري</string>
    <string name="Amenhotep_I">امنحتب الأول</string>
    <string name="Thutmose_I">تحتمس الأول</string>
    <string name="Thutmose_II">تحتمس الثاني</string>
    <string name="Hatshepsutt">حتشبسوت</string>
    <string name="Thutmose_III">تحتمس الثالث</string>
    <string name="Amenhotep_II">امنحتب الثاني</string>
    <string name="Thutmose_IV">تحتمس الرابع</string>
    <string name="Amenhotep_III">امنحتب الثالث</string>
    <string name="Seti_I">سيتي الأول</string>
    <string name="Ramses_II">رمسيس الثاني</string>
    <string name="Merenptah_Baenre">مرنبتاح</string>
    <string name="Seti_II">سيتي الثاني</string>
    <string name="Siptah_Akhenre">سبتاح</string>
    <string name="Ramses_III">رمسيس الثالث</string>
    <string name="Ramses_IV">رمسيس الرابع</string>
    <string name="Ramses_V">رمسيس الخامس</string>
    <string name="Ramses_VI">رمسيس السادس</string>
    <string name="Ramses_IX">رمسيس التاسع</string>

    <string name="learnMore"> معرفة المزيد</string>

    <string name="SeqenenreTaaII">
        سفنن رع تاعا الثاني
        "\n"
    تعد مومياء الملك (سقنن رع تاعا الثاني)
        "\n"
    واحدة من أروع المومياوات الملكية على الإطلاق.
        "\n"
    كان الملك (سقنن رع) حاكماَ لطيبة -الأقصر حالياَ- خلال أواخر عصر الانتقال الثاني
        "\n"
        ,في حين كان (الهكسوس) يحكمون شمال مصر لأكثر من قرن مضى
        "\n"
        وكانوا يهددون أراضي طيبة ناحية الجنوب.
        "\n"
    تؤكد المصادر التاريخية قيام الملك سقنن رع تاعا ببداية الحرب ضد هؤلاء الغزاة,والتي استمرت علي يد ولديه (كاموس) و (أحمس الأول)
        "\n"
        , وقد تزوج الملك من أخته الزوجه الرئيسية (إياح حتب), وأنجب ابنتين هما (أحمس نفرتاري )و (أحمس نبيتا), بالأضافة إلي ولديه كاموس وأحمس.
        "\n"
    توفي الملك سقنن رع تاعا عن عمر يناهز الأربعين عاماَ, وتظهر جمجمته علامات جروع مروعة: تدل علي موته شهيداَ: جراء المعارك ضد الهكسوس, ومن المرجح أن هذا الحاكم قد تم دفنه في الأصل في (ذراع أبو النجا)
        "\n"
    -(الجانب الشمالي لجبانة طيبة)- حيث دفن بها ملوك الأسرة السابعة عشرة, ثم تم نقل جسده في النهاية إلي حبيئة (320 TT), حيث عثر عليه هناك في عام 1881م.
    </string>

    <string name="RamsesIII">
رمسيس الثالث(أوسر ماعت رع مري أمون)
        "\n"
بعد وفاة الملك (سبتاح) والملكة(تاوسرت) ،
        "\n"
        آخر حكام الأسرة التاسعة عشرة،
        "\n"
        انتقل عرش مصر إلى ملك يدعى (ست نخت)، الذي كانت أصوله غامضة, وإن كان علي عالقة بالدم الملكي للرعامسة.
        "\n"
حكم الملك ست نخت لبضع سنوات فقط.
        "\n"
        وخلفه ابنه الملك (رمسيس الثالث)، والذي يعتبر آخر "الملوك المحاربين" العظماء في الدولة الحديثة.
        "\n"
على مدار 32 عاما من الحكم،
        "\n"
        خاض رمسيس الثالث عددا من المعارك البارزة وتذكر أنه ماهر في فن الحرب.
        "\n"
تميز العقد الأول من حكمه بمعارك ضد الليبيين وشعوب البحر :الذين احتشدوا عند مصر:، نتيجة قلاقل واضطرابات سكانية بمنطقة البحر المتوسط.
        "\n"
        امضي الملك رمسيس الثالث سنواته الأولى منشغلاَ بإرساء الوضع السياسي الداخلي في مصر, في أعقاب الارتباك السياسي في العهود السابقة.
        "\n"
        وبنى رمسيس الثالث معبدا جنائزيا عظيما في مدينة (هابو) ، حيث سجل صروحه انتصاراته العسكرية.
        "\n"
تكشف برديات هذا العهد  عن صعوبة الوضع الاقتصادي، الذي تفاقم بسبب نفقات حروب الملك ضد الغزاة.
        "\n"
توضح إحدى البرديات تفاصيل أول إضراب عمالي مسجل ، نفذه الحرفيون الملكيون في  منطقة (دير المدينة) ، بسبب حرمانهم من أجورهم.
        "\n"
 على الرغم من انتصاراته وإنجازاته العظيمة التي حققها الملك رمسيس الثاني ,وقع ضحية لمؤامرة وضعتها زوجته الثانوية(تي)، من أجل تنصيب ابنها (بينتاؤور) على العرش. فتحكي العديد من البرديات عن المؤامرة التي عرفت باسم "مؤامرة الحريم" هذه لقتل الملك ، والتي شارك فيها العديد من الضباط أفراد من بلاط الحريم الملكي ومسؤولو المحكمة العليا. ليس من الواضح من البرديات التي سجلت محاكمات المتآمرين إن كانت الؤامرة نجحت ام لا.
        "\n"
ومع ذلك أظهرت الاشعة المقطعية التي أجراها مشروع المومياوات المصري بوضوح, أن حلق الملك قد تم قطعه من الخلف. كما أكد تحيليل الحمض النووي أن الرجل المجهول (E) (المومياء الصارخة الموجودة أيضاَ في خبيئة الدير البحري) , كان ابن الملك رمسيس الثالث, والذي يمكنأن يكون هو نفسه الأمير بينتاؤور.
        "\n"
دفن الملك في البداية في المقبرة(KVII)وهي في الأصل مقبرة والده الملك (ست نخت) المهجورة, والذي تم استعادة موميائه من قبل الكهنة في وقت لاحق, وانتهي به الماطف في النهاية إلي خبيئة الدير البحري.
        "\n"
    </string>


    <string name="ThutmoseIII">
        تحتمس الثالث(من خبر رع)
        "\n"
    ابن تحتمس الثاني وأيست الأولي
        "\n"
    عصر الدولة الحديثة,الأسرة الثامنة عشرة
        "\n"
    ، بدأ تحتمس الثالث عهده كملك بالاسم فقط: لكونه صغيرا جدا علي الحكم عند وفاة والده, حينها لعبت زوجة ابيه حتشبسوت دور الوصي علي العرش لعدة سنوات, ثم أعلنت نفسها ملكاَ بسكل رسمي.
        "\n"
    مما أدي إلي انحسار دور تحتمس الثالث في الحكم.
        "\n"
    أخذ الملك الشاب في النمو علي مدي عقدين,إلي أن أصبح واحداَ من الملوك المحاربين العظماء في الدولة الحديثة- من المرجح أن حتشبسوت قد منحته قيادة جيوش مصر ضمن واجباته-
        "\n"
    حيث قام بعد وفاتها بسلسلة من الحملات العسكرية التي عززت موقف مصر, كواحدة من القوي العظمي في العالم القديم.
        "\n"
    فتحت حكمه الأوحد, وصلت الإمبراطورية المصرية إلي ابعد مدي لها , من الفرات في الشمال إلي الجندل الرابع للنيل في الجنوب,
        "\n"
    ونجح في تأكيد السيطرة المصرية في بلاد الشام-سوريا وفلسطين المعاضرة- وتعتبر معركته الشهيرة في (مجدو)- مدينو مهمه في فلسطين القديمة- نموذجا للتخطيط الاستارتيجي العسكري,
        "\n"
    كان الملك تحتمس الثالث صاحب إنجازات عدة, حيث حرص علي ترك بصمته علي إمبراطوريته الواسعة.
        "\n"
    فتحت قيادته ,نفذت مصر سبع عشرة بعثة عسكرية كبري علي الأفل,كما ترك وراءه آثاراَ لمشروعات بناء كبري, من بينها ثالة (آخ منو),
        "\n"
        وهي صالة الاحتفالات في معبد (أمون رع) بالكرنك ,حيث وضع قائمه للملوك ,مسجلاَ بها أسماء أسلافه.
        "\n"
        وقد عرف عن الملك تحتمس الثالث اهتمامه بالعالم الطبيعية,
        "\n"
    حيث أمر ببناء (حديثة نباتية) مزينة بالنباتات والحيوانات الغريبة التي رآها خلال حمال الخارجية بالكرنك.
        "\n"
    لقد حكم تحتمس الثالث لمدة أربعة وخمسين عاما- بما فيها عهده المشترك مع حتشبسوت- كانت فيها مصر مزدهرة وقوية.
        "\n"
    كانت مقبرة الملك تحتمس الثالث في وادي الملوك ذات مناظر وزخارف رائعة,حيث توضح المناظر رحلة معبود الشمس خلال اثنتي عشرة ساعة من الليل بأسلوب يحاكي الرسم علي ورق البردي.
        "\n"
    وقد دفن الملك في الأصل في تابوت علي شكل خرطوش-لا يزال موجودا! في حجرة الدفن- ولكن تم نقله في نهاية المطاف الي خبيئة المومياوات في الدير البحري, مثل الثابوت العديد من المومياوات الملكية الاخري.
        "\n"
</string>

    <string name="ThutmoseI">
تحتمس الأول
        "\n"
ابن سانسب-الاب غير معروف
        "\n"
عصر الدولة الحديثة, الأسرة الثامنه عشرة
        "\n"
أصبح(تحتمس الأول) ملكاَ بعد وفاة الملك(أمنحتب الأول), علي الرغم من أنه لم يكن ينتمي إلي عائلة أحمس-ربما كان واحداَ من قادة الجيش السابقين- وقد اعتلي العرش في سن الأربعين تقريباً, ويعتقد أنه حكم أكتر قليلاً من عشر سنوات, كانت زوجته الرئيسية(أحمس) والتي يشير اسمها إلي أنها كانت من أقارب الأسرة المالكة.
        "\n"
أنجب الملك تحتمس الأول والملكة احمس الملكة(حتشبسوت), كما أنجب من (موت نفرت) - الزوجة غير الملكية- خليفته(تحتمس الثاني),وقد كان لديه أيضاَ أبناء آخرون لم يتم التعرف علي أمهاتهم.
        "\n"
عرف الملك تحتمس الأول كملك محارب عظيم, حيث كان من إنجازاته شن حملات كبيرة علي سوريا, وكذلك امتد الحكم المصري في عهده ناحية الجنوب حتي الجندل الرابع للنيل.
        "\n"
        وقد فتحت حمالته العسكرية- والتي تم تسجيلها في مقابر العديد من مسؤوليه- فرصاَ جديدة للتبادل التجاري والعلاقات الدبلوماسية والاقتصادية مع الدول المجاورة لمصر.
        "\n"
كان الملك تحتمس الاول معروفاَ أيضا بجهوده المقصودة في ربط عهده بأمجاد أسلافه- من أجل أن يثبت حكمه- حيث قام بتنفيذ مشروعات إنشائية واسعة النطاق,
        "\n"
في مواقع محتلفة مثل(أبيدوس),(منف),(أرمنت)
,(الهيبة),(إلفنتين),و(ادفو), أما في (طيبة) فينسب إليه الفضل في اضافه صروح إلي معبد (الكرنك), وإكمال الرواق الذي بدأه الملك أمنحتب الأول وقد سجل المهندس المعماري الخاص بالملك (تحتمس الاول) المدعو( إنيني) في مقبرته أنه قد بني مقبرة سرية لملكه (لا أحد رآها ولا أحد سمع بها), ولم يتم تحديد موقع تلك المقبرة قط,
ولكن يبدو أن لصوص المقابر قد وصلوا اليها في وقت ما: مما جعل ابنته الملكة حتشبسوت تقوم بدفنه في مقبرتها.
        "\n"
    </string>

    <string name="AhmoseNefertari">
أحمس نفرتاري
        "\n"
ابنة سقنن رع تاعا الثاني وإياح حتب
        "\n"
عصر الدولة الحديثة الاسرة الثامنة عشرة
        "\n"
بالكشف علي تلك المومياء, تم التعرف عليها, واتضح انها ابنة الملك(سقنن رع تاعا الثاني)
        "\n"
من زوجته الملكة(إياح حتب), وقد تزوحت الملكة احمس نفرتاري من أخيها الملك أحمس الاول-أول ملوك الدولة الحديثة- حيث أنجب الزوجان الملكيان العديد من الأطفال,من بينهم الملك(أمنحتب الأول):خليفته علي عرش مصر.
        "\n"
كانت الملكة أحمس نفرتاري ملكو قوية ومؤثرة خلال حياتها, حيث تم تصويرها علي العديد من الآثار المعاصرة لها, بما في ذلك لوحة قرابين شهيرة بالكرنك. وقد حملت عدة ألقاب منها "الزوجة الملكية العظيمة", و"أم الملك","وسيدو مصر العليا والسفلي".
        "\n"
        و"زوجة آمون العظيمة", وهذا اللقب الاخير يضعها في مرتبة عالية في عقيدة معبود الدولة الأعظم(آمون).
        "\n"
        حافظت الملكة علي سلطتها في عهد ابنها الملك(أمنحتب الاول)كما ساعدت علي إحداث تغيير إيجابي في البلاد, بعد فترة الاضطراب خلال عصر الانتقال الثاني. وقد عمرت الملكة وتجاوزت عمر ابنها, حتي توفيت في عهد الملك تحتمس الاول
        "\n"
تم تكريم الام والابن كزوجين مقدسين من قبل المصريين في أوقات لاحقة, خاصة في قرية دير المدينة-موطن الحرفيين المسؤولين عن بناء المقابر الملكية- حيث كانا محور عبادة مخصصة, واعتبرا "الراعيان المقدسان"لجبانة طيبة.
        "\n"
    </string>

    <string name="AmenhotepI">
أمنحتب الأول
        "\n"
ابم احمس الاول واحمس نفرتاري
        "\n"
عصر الدولة الحديثة, الأسرة الثامنة عشرة
        "\n"
تولي الملك(أمنحتب الأول)-ثاني ملوك الأسرة الثامنة عشرة- العرش وهو مازال طفلا بعد وفاة العديد من الإخوة الأكبر سنا, فحكم مصر بمساعدة والدته الملكة أحمس نفرتاري. بعتقد معظم العلماء أنه حكم لمدة عشرين عاماَ تقريباَ, بينما يرجع آخرون أن مدة حكمه كانت ثلاثين عاما.
        "\n"
قاد الملك أمنحتب الأول حملات في النوبة وليبيا,كما بدأ أو اكمل عدداَ من مشاريع البناء, بما في ذلك معبد بالنوبة, ومقصورة رائعة للمعبود آمون في الكرنك: مصنوعة بالكامل من المرمر المصري- وفقا لنقوش السيرة الذاتية في مقابر المسؤولين المعاصرين له- حيث تم إحياء ذكراه كحاكم عظيم, وتم تقديسه بعد وفاته, إلي جانب والدته طيلة قرون,وخاصة في دير المدينة- قرية الحرفيين الذين بنوا المقابر الملكية في وادي الملوك. ذكرت مقبرة الملك أمنحتب الأول في بردية(آبوت).بالرغم من ذلك فلا يزال موقعها غير معروف حتي الآن.
        "\n"
ويعتقد بعض العلماء أنها تقع في منظقه (دراع أبو النجا), بينما يرجع أخرون انها مقبرة صغيره في وادي الملوك. في حين افترح باحث بولندي- في الآونة الاخيرة- أنها تقع في منطقه الدير البحري بالقرب من المعبد الجنائزي للملكة حتشبسوت.
        "\n"
    </string>

    <string name="Merenptah">
        (با إن رع مري نترو) مرنبتاح
        "\n"
ابن رمسيس الثاني وإيست نفرت الأولي
        "\n"
عصر الدولة الحديثة,الأسرة التاسعة عشرة
        "\n"
كان الملك(مرنبتاح) الابن الثالث عشر للملك (رمسيس الثاني),من زوجته الملكيو الكبري الثانية.
        "\n"
        ونتيجة لطول عهد والده :فقد اعتلي العرش في سن كبير,وحكم لمدة أحد عشر عاماَ فقط.
        "\n"
كان الملك مرنبتاح ملكاَ نشطاَ, شارك في عدد من الحملات العسكرية,حيث أوقف تحالفاَ بين الليبيين وشعوب البحر, الذين هاجموا دلتا مصر في عامه الخامس, كما أخمد تمرداَ في النوبة.
        "\n"
        وترجع لعده واحدة من أهم القطع الأثرية وهي (لوحة النصر), أو ما يعرف خطأ (لوحة إسرائيل), والتي تحتوي علي أول ذكر لإسرائيل. دفن الملك مرنبتاح في المقبرة في وادي الملوك, ولكن تم نقله في مرحلة ما إلي مقبرة الملك أمنحتب الثاني.
        "\n"
    </string>

    <string name="SetiII">
سيتي الثاني(أوسر خبرو رع)
        "\n"
ابن مرنبتاح وإيست نفرت الثانية
        "\n"
عصر الدولة الحديثة,الأسرة التاسعة عشرة
        "\n"
حكم (سيتي الثاني)- الملك الخامس من الأسرة التاسعة عشرة- لمدة ست سنوات تقريبا.
        "\n"
        خلال السنوات الأولي من حكمه ,تحدي(أمون ميس) سيطرته علي صعيد مصر, الذي ربنا كان أحد أبناء الملك مرنبتاح.
        "\n"
لم سكن الوضع السياسي خلال هذه الفترة واضحاَ,فربما تقاسم الخصمان السلطة لعدوة سنوات, وفي النهاية ظهر الملك سيتي الثاني منتصراَ, وأنهي حكمه كملك أوحد علي البلاد.
        "\n"
علي الرغم من أن عهد الملك سيتي الثاني كان قصيراَ ومضطرباَ,إلا أنه ترك وراءه العديد من الآثار المهمة, من ضمنها معبد للربة(حتحور) في بلاد الشام , بالإضافة إلي استراحة لمركب المعبود(آمون),والعديد من المقاصير المخصصة ل(ثالوث طيبة) بالكرنك.
        "\n"
كما نجت عدة برديات مهمة من هذا العهد, بما فيها قصة تعرف باسم (قصة الأخوين),وبرديات تتعلق بمحاكمة عامل ملكي يدعي(بانب).
        "\n"
بني الملك سيتي الثاني مقبرة لنفسه في وادي الملوك,لكنها لم تكتمل وقت وفاته.قبل أن تصل إلي مثواها الأخير في مقبرة الملك أمنحتب الثاني.
        "\n"
    </string>

    <string name="RamsesIV">
رمسيس الرابع(حقا ماعت رع)
        "\n"
ابن رمسيس الثالث وأيست تاحم جرت
        "\n"
عصر الدولة الحديثة,الأسرة العشرون
        "\n"
على الرغم من أن والده(رمسيس الثالث) قد قتل على يد متآمرين حاولوا تنصيب ابن ملكة ثانوية علي العرش, إلا أن ولي العهد الشرعي(رمسيس الرابع) نجح في الحفاظ على منصبه.
        "\n"
فمع توليه الحكم وهو في عمر الأربعين تقريباَ,بدأ أولئك الذين خططوا لاغتيال والده.
        "\n"
        وخلال فترة حكمه القصيرة من ست إلى سبع سنوات قام بالكثير من الأعمال من أجل تكريم ذكرى والده ومواصلة سياسته.
        "\n"
فتذكر إحدي البرديات المهمة من عهده-وهي بردية (هاريس)-قصة صعوده للعرش,وكذلك عددا من الإنجازات التي حققها,وإن ركزت إلي حد كبير علي عهد الملك(رمسيس الثالث).
        "\n"
في عهد رمسيس الرابع ، تضاعفت عدد فرق العمل بقرية دير المدينة، وتحيي العديد من النقوش مشاريع البناء الطموحة التي قام بها.
        "\n"
شملت إحدى البعثات الرئيسية إلى (وادي الحمامات) إلى المحاجر اشترك أكثر من ثمانية الف شخص ، من بينهم تسع مئة لقوا حتفهم خلال الرحلة.
        "\n"
كما أرسل الملك بعثات تعدين إلى سيناء بحثا عن الفيروز ، وأضيف إلى معبد الشمس في (هليوبوليس),وتوسعات في معبد (خونسو) في الكرنك الذي بناه والده ، وبني  معبداَ جنائزياَ ضخماَ على الضفة الغربية لطيبة.
        "\n"
تم دفن (رمسيس الرابع) في الأصل في المقبرة بوادي الملوك قبل نقله من قبل كهنة الأسرة الحادية والعشرين إلى مقبرة الملكة (تاوسرت)والملك(ست نخت). وفي نهاية المطاف، تم نقله إلى الخبيئة مقبرة (أمنحتب الثاني).
        "\n"
    </string>

    <string name="AmenhotepII">
أمنحتب الثاني(عا خبرو رع)
        "\n"
ابن تحتمس الثالث وربما مريت رع-حتشبسوت-
        "\n"
عصر الدولة الحديثة,الأسرة الثامنة عشرة (1550 - 1259 ق.م.)
        "\n"
صعد (أمنحتب الثاني) العرش في سن الثامنو عشرة من عمره تقريبا-ربما كوصي مشترك مع تحتمس الثالث-وحكم لمدة ستة وعشرين عاما على الأقل
كان الملك أمنحتب الثاني الأكثر طولاَ من بين أسرته,يتباهي ببراعته الرياضية,وغالباَ ما يمثل نفسه وهو يؤدي تدريبات رياضية تعكس القوة والمهارة,حيث كان يذكر أنه رياضي عظيم, يتمتع بقرة كبيرة في قيادة العجلات الحربية, أداء مذهل في رياضة القوس والسهم.
        "\n"
تم العثور علي لوحة مهمة من عهده في معبده شمال شرق أبي الهول في الجيزة,والتي تنص علي شغفه بالخيول. ويروي لنا قصة مهمة حذره فيها حراسه-كأمير شاب- من خطوره ركوبه الحيوانات الكبيرة,لكن والده الملك الذي كان سعيداَ بشجاعته, قدم له عدة خيول كهدية, وجعله مسؤولاً عن الإسطبلات.
        "\n"
حافظ الملك أمنحتب الثاني علي حدود الإمبراطورية التي عززها والده,وقام بشن حملات في بلاد الشام والنوبة, بغرض تأمين الثروة والقوة لمصر.
        "\n"
        وقام الملك بالعديد من المشروعات الإنشائية,حيث قام بعمل توسعات بالكرنك المخصص لمعبود الدولة العظيم(آمون) وأمر بتوسيع العديد من المعابد الأصغر. كان الملك أمنحتب الثاني متزوجاَ من أخته(تي عا), التي اصبحت والدة الملك التالي(تحتمس الرابع), كما أنجبا أطفالاَ آخرين.وتم العثور علي مومياء الملك, التي تكشف عن أنه توفي عن عمر يناهز خمسة وأربعين عاما داخل تابوت من الكوارتز في مقبرته في وادي الملوك,وفد أعيد لفه ووضعه داخل تابوت بديل من الكارتوناج من قبل كهنة الأسرة الحادية والعشرين.
        "\n"
    </string>

    <string name="ThutmoseII">
تحتمس الثاني عا خبر إن رع
        "\n"
ابن تحتمس الأول وموت نفرت
        "\n"
عصر الدولة الحديثة,الأسرة الثامنة عشرة
        "\n"
لا يُعرَف الكثير عن عصر الملك (تحتمس الثاني)؛
بسبب حكمه القصير نسبياَ  فهو ابن الملك تحتمي الأول من زوجة ثانوية,وتم تأمين حكمه من خلال زواجه من أخته غير الشقيقة حتشبسوت؛ ابنة الملكة (أحمس) الزوجة الرئيسة للملك تحتمس الأول.
        "\n"
كانت مدة حكم الملك تحتمس الثاني -رابع ملوك الأسرة الثامنة عشرة- لاتزال محل جدل,فربما حكم مدة تقل عن خمس سنوات- وقد انجب من حتشبسوت ابنتين هما (نفرو رع) و(نفروبيتي), وكانت زوجته الثانوية(إيست) هي أم ابنه الوحيد تحتمس الثالث الذي خلفه علي العرش.
        "\n"
        تذكر المصادر التاريخيو نجاح الملك تحتمس الثاني في إخماد العديد من الثورات في النوبة,كما قضي علي قبيلة تسمي(الشاسو) في سيناء.
        "\n"
        وربما قام بحملة عسكرية على سوريا,وترك وراءه بقايا مشروع بناء متواضع في الكرنك, عبارة عن بوابة من الحجر الجيري من فناء الصرح الرابع وإلفنتين وكذلك في النوبة عند(سمنة وقما).
        "\n"
توفي الملك في حوالي الثلاثين من عمره.
        "\n"
        ولم يتم تحديد موضع مقبرته الأصلية في وادي الملوك حتى الآن, على الرغم من اعتقاد الكثيرين أنها كانت موجودة, وعندنا اقتحمها اللصوص سارقو الكنوز,نقلت حينها المومياء إلي خبيئة الدير البحري.حيث سجلت بطاقة بالخط بالهيراطيقي علن اللفائف الخارجية للمومياء,تذكر ترميم دفنته في السنة السادسة من حكم الملك(سمندس) - الملك الشمالي من الأسرة الحادية والعشرين- في الوقت الذي سيطر (بانجم) علي منطقة (طيبة),وربما ثم إعاده دفنه بعد ذلك.
        "\n"
    </string>

    <string name="Hatshepsut">
تعتبر الملكة (حتشبسوت) من أهم السيدات النبيلات. حيث كانت ملكة.
        "\n"
قوية, ثم أصبحت ملكاَ حاكمًا. وبفضل إنجازاتها المتعددة أصبحت واحدة من أشهر الشخصيات في تاريخ مصر القديمة.
        "\n"
        كانت حتشبسوت ابنة الملك (تحتمس الأول) من زوجته الرئيسة الملكة (أحمس).
        "\n"
        التي تنتمي إلي سلالة (أحمس) مؤسس الدولة الحديثة.
        "\n"
تزوجت حتشبسوت عندما كانت فتاة صغيرة من أخيها غير الشقيق (تحتمس الثاني).
        "\n"
        الذي جاء إلى العرش بعد وفاة والدهما الملك تحتمس الأول. وعندما توفي الملك تحتمس الثاني.
        "\n"
        ترك وراءه بنات وابنا من زوجته (إيزيس) وهو (تحتمس الثالث).
        "\n"
        الذي كان أصغر من أن يحكم بنفسه؛ فأصبحت حتشبسوت الوصية على عرش مصر. بل كانت هي الحاكم الفعلي للبلاد.
        "\n"
        ولها نفوذ في كل شيء ما عدا الاسم الرسمي, حيث حكمت لعدة سنوات نيابة عن ابن زوجها.
        "\n"
منعت التقاليد في مصر القديمة المرأة من أن تصبح ملكا على البلاد.
        "\n"
        فقد كان دور الملك مقصورًا على الرجال فقط. ومع ذلك لا يمكن للملك أن يحكم بدون زوجة تقف إلى جانبه.
        "\n"
        حيث تتولي دور الملكة العظيمة كتأكيد على رمزية التوازن في الكون بين عنصري الطبيعة؛ وهما الذكر والأنثى.
        "\n"
        ادعت حتشبسوت- باعتبارها ابنة ملك وزوجة أخر- أنها ذات دم ملكي نقي.
        "\n"
        وسرعان ما أعلنت نفسها ملكاَ بالرغم من كونها امرأة! وقد كرست جداراً كاملاً بأحد الأروقة في معبدها الجنائزي في الدير البحري.
        "\n"
        تذكر فيه القصة الغامضة لولادتها المقدسة. حيث يظهر المعبود العظيم (أمون رع).
        "\n"
        الذي زار والدتها أحمس في الليل؛ لينجب منها حتشبسوت, وكان الهدف من ذلك هو التعبير عن شرعية بنوتها.
        "\n"
        وإثبات أن حكمها على مصر قد تم تحديده مسبقا من قبل المعبودات المصرية.
        "\n"
غرفت حتشبسوت أنها صاحبة إنجاز كبير في مشروعات البناء التي لا حصر لها, ومن أشهرها المقصورة الحمراء بمعبد الكرنك.
        "\n"
        بالإضافة إلى قيامها بأعمال ترميم بمعبد المعبودة (موت) في الكرنك.
        "\n"
        ومعبد الربة (باخيت) في بني حسن. والمسلات التي نحتتها بمحاجر أسوان تمجيدا للمعبود (أمون رع).
        "\n"
أعادت حتشبسوت حركة التجارة التي تعطلت أثناء فترات الاضطراب والاحتلال الأجنبي في عصر الأنتقال الثاني.
        "\n"
        حيث تم تخصيص جداراً آخر من معبدها الجنائزي لتصوير بعثة تجارية.
        "\n"
        أطلقتها نحو بلاد بونت- تقع بين اثيوبيا الحديثة والسودان حاليًا- وذلك لاستيراد العاج والراتنجات وخشب الأبنوس والتوابل وغيرها من السلع القيمة.
        "\n"
اختفت حتشبسوت من السجلات التاريخية, بعد أن حكمت لمدة اثنين وعشرين عاما. وأصبح (تحتمس الثالث) -الملك الأصغر خلال فترة ولايتها -هو الملك الأوحد بعدها. وكان يُعتقد قديمًا أنها قتلت بأوامر من الملك تحتمس الثالث, ولكن من المرجح أنها ماتت لأسباب طبيعية.
        "\n"
        كما يعتقد أن مقبلاتها الأصلية التي تقع مباشرة فوق المنحدرات من معبدها الجنائزي. حيث يحتمل أنها دفنت في الأصل هناك مع والدها.
        "\n"
</string>

    <string name="SetiI">
سيتي الأول
        "\n"
ابن رمسيس الأول وسيت رع
        "\n"
عصر الدولة الحديثة,الأسرة التاسعة عشرة
        "\n"
        حكم الملك(سيتي الأول)ابن الملك (رمسيس الأول)-مؤسس الأسرة التاسعة عشرة- مصر لمدة واحد وعشرين عاماَ علي الأقل.
        "\n"
        حيث كان خلال الفتره السابقه علي الحكم ضابطاَ في الجيس مثل والده.
        "\n"
        وبعد ان أصبح ملكاَ قاد حملات مختلفة في ليبيا والشام;لإعادة فرض السيطرة المصريةفي الخارج.
        "\n"
        كان الملك سيتي الأول أول ملك مصري يخوض معركه ضد (الحيثيين)-والتي كانت القوة العظمي الجديدة في الشرق الأدني- وتم تسجيل هذه الانشطة والأنتصارات العسكرية ببراعة شديدة في معبدآمون بالكرنك.
        "\n"
        أمر الملك سيتي الأول بتنفيذ العديد من مشاريع البناء الكبرى. سواء في الكرنك أو أبيدوس.
        "\n"
        كما شيد معبداً جنائزياً بالبر الغربي لطيبة.
        "\n"
        وفي عهده بدأ تصوير مشاهد المعارك على نطاق واسع على جدران المعابد المصرية, كطريقة للدعاية السياسية والإعلان عن قوة الملك.
        "\n"
        يرجع إلي عهد الملك أقدم خريطة جيولوجية في العالم وهي مسجلة علي بردية-محفوظة حاليا في (تورينو)- حيث تصور تلك البردية منظقة مناجم الذهب ب (بير أم فواخير)و(وادي الحمامات).
        "\n"
        كانت زوحته الرئيسية هي الملكة(تويا) ابنه قائد عجلة حربية كبيرة يدعي(رايا), وآنجب الزوجان ثلاثة أطفال. أحدهم هو الملك رمسيس الثاني (العظيم)
        خليفته في الحكم.
        "\n"
        تعد مقبرة الملك سيتي الأول في وادي الملوك واحدة من أفضل وأجمل المقابر الملكية. حيث تحتفظ مناظر جدرانها بألوانها الزاهية. بما في ذلك اللون الأزرق الداكن; تقليداَ لسماء الليل الذي ظهر علي بعض الأسقف. عثر على ممر قديم غير مزين في الجزء الخلفي من حجرة الدفن.
        "\n"
        يمتد لمسافة 5.173م, ولكن تم ترك العمل بالممر عندما مات الملك.
        "\n"
    </string>

    <string name="RamsesII">

        رمسيس الثاني(أوسر ماعت رع ستب إن رع)
        "\n"
        ابن سيتي الأول وتويا
        "\n"
        عصر الدولة الحديثة,الأسرة التاسعة عشرة
        "\n"
        يعد  الملك (رمسيس الثاني) أشهر ملوك الدولة الحديثة, حيث خلف والده الملك(سيتي الأول).
        "\n"
        وأصبح ملكاَ في سن ما بين الخامسة والعشرين والثلاثين من العمر. وتمتع بحكم طويل يصل لنحو سبعة وستين عاماَ كما ترك كماَ مهولاَ من الآثار والنقوش.
        "\n"
        كان لدى الملك رمسيس الثاني العديد من الملكات,وأنجب حوالي مئة طفل, ينما كانت زوجته الرئيسة هي الملكة العظيمة (نفرتاري),والتي بنى لها معبداً بالقرب من معبده (أبي سميل) بالنوبة. وتعد مقبرتها في وادي الملكات هي أجمل مقبرة بجبانة طيبة.
        "\n"
        ومن المرجح أن الملك رمسيس الثاني قد تزوج أيضا من ابنته (ميريت آمون).
        "\n"
        يعتبر الملك رمسيس الثاني من أعظم محاربي مصر, فقد سجل أحداث معركة (قادش) -التي دارت في السنة الخامسة من حكمه ضد مملكة (الحيثيين)- على آثار متعددة. على الرغم من أن النتيجة الفعلية
        للمعركة كانت تكافؤ الكفتين.
        "\n"
        إلا أن الملك كان فخورا للغاية بشجاعته الشخصية وبراعته العسكرية, متفاخراَ بأنه قد أنقذ مصر بمفرده من مصير الهزيمة الساحقة.
        "\n"
        وقد استمر في مناوشات مع (الحيثيين) لسنوات عديدة. لكنه وقع في النهاية على معاهدة سلام -الأولى في التاريخ- مع ملكهم, وتزوج ابنته لإتمام التحالف الذي أقامه.
        "\n"
        وقد تم العثور على مقبرة السفير الذي سلم معاهدة السلام في سقارة.
        "\n"
        بنى الملك رمسيس الثاني معابد في كل أنحاء مصر والنوبة.
        "\n"
        ومن أشهر مشاريعه الإنشائية معبد أبي سمبل والرامسيوم - المكرس لعبادته الجنائزية - وكذلك إضافاته في معبد الأقصر,كما أسس عاصمة جديدة وهي( بر رمسيس) في الدلتا.
        "\n"
        كما أقام العديد من التماثيل الخاصة به, واستولى على عدد كبير آخر من التمائيل التي كانت تخص ملوكاَ سابقين.
        "\n"
        تم دفن الملك رمسيس الثاني في الأصل في المقبرة ولكن نقلت جثته إلى خبيئة الدير البحري; لحمايتها من النهب تم إرسال المومياء في أواخر القرن العشرين إلى متحف الإنسان (Musee de l Homme)
        بباريس; لدراستها وترميمها,حيث كانت تعاني من حاله سيئه.
        "\n"
        ومن المثير أنه ضمن وثيقة سفره الرسمية أدرجت وظيفته أنه(ملك متوفي)
        "\n"
    </string>

    <string name="RamsesIX">
كان الملك (رمسيس التاسع) حفيداً للملك رمسيس الثالث.
        "\n"
        وابن شقيق رمسيس الثامن. وهو ثامن ملوك الأسرة العشرين. وتشير التقديرات إلى أن الملك رمسيس التاسع حكم لمدة ثمانية عشر عاماَ تقريباَ ,واتسم عهده بنوع من الاستقرار.
        "\n"
        وقد عثر على آثار تحمل ألقابه خارج مصر,خاصة في النوبة والواحة الداخلة.
كانت مساهماته الرئيسة في معبد الشمس في هليوبوليس. كما قام بتزيين الجدار الشمالي للصرح السابع لمعبد (آمون رع) بالكرنك. ركزت معظم أنشطته على مصر السفلى.
        "\n"
        حيث حكم من عاصمة (رمسيس) في الدلتا؛ مما سمح لكهنة آمون بمد سيطرتهم إلى الصعيد.
عثر على وثائق مهمة من عهده تخص فضيحة كبيرة؛ تتعلق بسرقات المقابر الملكية.
        "\n"
        حيث وقعت هذه الحوادث في سنوات حكمه السادسة والسابعة عشرة. وذكرت في عدة برديات مثل (أبوت بابيروس) -(البردية 10054‏)وبردية (أمهرست ليوبولد الثاني).
        "\n"
        فقد أدت عمليات السرقة إلى صدور قرار بترك مقابر ملوك الدولة الحديثة وعائلاتهم. وإعادة دفن المومياوات وإخفائها في سلسلة من الخبايا السرية. كان مكان الدفن الأصلي لرمسيس التاسع هو مقبرته المزينة بمناظر وألوان رائعة.
        "\n"
        مازالت تحتفظ بها حتى اليوم, ولكن تم نقل موميائه عدة مرات قبل أن يتم إخفاؤها في خبيئة الدير البحري
        "\n"
    </string>

    <string name="Siptah">
        سابتاح(آخن رع)
        "\n"
النسب غير مؤكد
        "\n"
عصر الدولة الحديثة,الأسرة التاسعة عشرة
        "\n"
من كبار رجال الدولة الأقوياء يدعن (باي). انقسم الرأي حول هوية والديه ما بين الملك سيتي الثاني أو آمون مس أو مرنبتاح. وبسبب صغر سنه كي يكون ملكاَ! علي مصر, فقد أصبحت زوجة أبيه (تاوسرت) زوجة الملك سيتي الثانس الثاني هي الوصي على العرش.
        "\n"
        وقد حكم لمدة قد تصل إلى نحو ست سنوات. وتكشف مومياؤه أنه كان شاباً مات عن عمر ستة عشر عاماً وربما عانى من شلل الأطفال.
تمت إزالة خرطوشة في وقت ما من مقبرته في وادي الملوك ثم ترميمها لاحقاًَ.
ولم يتم تحديد مكان معبده الجنائزي, ومن المحتمل أنه لم يكتمل أبذا بسبب عهده القصير.
        "\n"
        حيث انفردت وصية العرش الملكة تاوسرت بعد وفاته بحكم مصر.
        "\n"
    </string>

    <string name="RamsesV">
        رمسيس الخامس(أوسر ماعت رع)
        "\n"
        ابن رمسيس الرابع ودوات إن توبت
        "\n"
عصر الدولة الحديثة,الأسرة العشرون
        "\n"
حكم الملك (رمسيس الخامس) - ابن الملك رمسيس الرابع - لمدة أربع سنوات فقط.
        "\n"
        وقد واجه الملك اضطرابات عديدة - مثل والده وجده- أدت إلى عدم االستقرار, وزعزعت الاقتصاد الضعيف.
        "\n"
        كما استمر كهنة آمون الذين أصبحوا أقوى بشكل متزايد.
        "\n"
        في توسيع نطاق نفوذهم, وبدأوا في تحدي البيت الحاكم.
        "\n"
قام الملك رمسيس الخامس بفتج محاجر الحجر الرملي في جبل (سلسلة), وأرسل بعثات استكشافية للمناجم في سيناء؛ للحصول على النحاس والفيروز.
        "\n"
        وقد وثقت بردية (ويلبور) الموجودة الآن في متحف (بروكلين) حجم الضرائب في عهده, وأوضحت الوضع الاقتصادي والسياسي للبلاد في ذلك الوقت.
        "\n"
 كما تشير بردية أخرى مهمة محفوظة في (تورينو) إلى وضع الكهنوت في مدينة (إلفنتين) الجنوبية.
        "\n"
        والفساد الذي وصل إلى أعلى المستويات في الإدارة. بنى الملك رمسيس الخامس معبداَ في هليوبوليس لرب الشمس, كما بنى معبداَ في (بوهين) بالنوبة؛ ليعلن سيطرته وقوته في تلك المنطقة.
 أما بالبر الغربي لطيبة فقد بنى معبداً جنائزياً شبيهاً بأسلوب معبد والده.
        "\n"
        كان للملك رمسيس الخامس زوجتان؛ وهما (حنوت تاوي) و (تاورت تينرو) ومع ذلك مات دون أن يترك وريث للعرش.
        "\n"
        ويبدو أنه عانى من مرض معد, وتوفي في أواخر العشرينيات من عمره أو أوائل الثلاثينيات.
بنى الملك رمسيس الخامس مقبرة في وادي الملوك, لكن خليفته الملك (رمسيس السادس) استولى عليها.
        "\n"
        ومع ذلك ترك الملك الأخير بعض خراطيش الملك رمسيس الخامس واضحة؛ لذلك يُعتقد أنهما تشاركا المقبرة. وتم العثور على مومياء الملك رمسيس الخامس في مقبرة الملك أمنحتب الثاني.
        "\n"
    </string>

    <string name="RamsesVI">
رمسيس السادس(نب ماعت رع مريت آمون)
        "\n"
ابن رمسيس الثالث وإيست تا حم جرت
        "\n"
عصر الدولة الحديثة,الأسرة العشرون
        "\n"
كان الملك (رمسيس السادس) أحد أبناء الملك رمسيس الثالث.
        "\n"
        وقد خلف ابن أخيه الملك رمسيس الخامس على العرش,فحكم لمدة ثماني سنوات, بصفته ابناً ملكياً -تم تضمين صورته في (موكب الأمراء), في المعبد الجنائزي الخاص بوالده في مدينة (هابو) - وبعد أن اعتلى العرش,
        وضع اسمه في خراطيش.
        وأضاف الحية الملكية إلي جبينه.
        "\n"
        تشير الأدلة إلى وجود اضطرابات داخلية خلال سنوات حكمه الأولي, ولكن من غير الواضج ما إذا كان هذا صرعاً عائلياَ علي العرش, أو نتيحة هجمات الأجانب أو قطاع الطرق. أخذت سيطرة السلطة الملكية علن الوجه القبلي في الانحسار, فعلن الرغم من أن ابنة الملك رمسيس السادس (إيست) احتلت منصب "الزوجة الرئيسة للمعبود آمون", إلا أن رئيس كهنة آمون وهو (رمسيس نخت) كان له نفوذ متزايد في منطقة طيبة.
        "\n"
        كان الوضع الخارجي لمصر في عهد الملك (رمسيس السادس) شائك أيضاً, حيث فقدت مصر سيطرتها على أراضيها في سوريا وفلسطين, كما كان الملك رمسيس السادس هو آخر ملك مصري يسجل اسمه في مناجم سيناء
        ."\n"
        علي الرغم من صعوبات عصره فقد ترك الملك رمسيس السادس اسمه بمواقع عديدة بمصر والنوبة - التي كانت لا تزال تحت السيطرة المصرية-
        "\n"
        كما اغتصب الملك العديد من تماثيل أسلافه. وترك خراطيشه في الكرنك وفي معابد أخرى. أما في (دير المدينة) فقد كلف ستون عاملاً ببناء مقبرته في وادي الملوك, والتي أخذها من الملك رمسيس الخامس, والذي تم نقله من مكان دفنه الأصلي إلى خبيئة ملكية أخرى. ثم إلى الخبيئة في وقت مبكر من الأسرة الحادية والعشرين.
        "\n"
</string>

<string name="ThutmoseIV">
    تحتمس الرابع(من خبرو رع)
    "\n"
ابن امنحتب الثاني وتي عا
    "\n"
عصر الدولة الحديثة,الأسرة الثامنة عشرة
    "\n"
تروي لنا( لوحة الحلم) التي أقامها الملك (تحتمس الرابع) بين أقدام أبي الهول بالجيزة, أن تحتمس الرابع عندما كان أميراً صغيراُ, نام في ظلال هذا التمثال الضخم,أثناء رحلة صيد في الصحراء القريبة. فظهر له أبو الهول في حلمه, وأمره بإزالة الرمال التي تغطي جسمه, مقابل أن يصبح الملك التالي على عرش البلاد. هذا الآثر يشير إلى أنه ربما لم يكن ولي العهد الشرعي, لكنه اغتصب العرش بطريقة أو بأخرى.
    "\n"
قام الملك تحتمس الرابع بحملة واحدة علي بلاد النوبة, والتي ربما كانت حملة من الشرطة أكثر منها حملة عسكرية.
    "\n"
ومن المعروف أنه أقام عالقات سلمية مع مملكة (ميتاني) -أعظم خصوم مصر في الشمال الشرقي- وتزوج من أميرة ميتاني.
    "\n"
يرجع الفضل إليه في بناء ساحة أمامية كبيرة مسقوفة أمام الصرح الرابع في الكرنك, كما بنى بها مقصورة صغيرة من المرمر المصري.
    "\n"
دفن الملك تحتمس الرابع في الأصل في المقبرة. ولكن تم نقله إلي مقبرة الملك أمنحتب الثاني, في وقت ما بعد السنة الثالثة عشرة من حكم الملك (سمندس).
    "\n"
</string>
    <string name="title_activity_exhibits_of_era">المقتنيات الآثرية للعصر</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">الإعدادات</string>
    <string name="exhibit_1">الكاتب حعبي :
كانت الكتبة من بين الأفراد ذوى المكانة العالية فى مصر القديمة. حيث تقلدوا مناصب هامة فى الحكومة والمعابد وكان حعبى مشرفا إدارياً على معبد الإله أمون- رع بالكرنك. ويظهر فى هذا التمثال وهو يجلس ممسكا ببردية تعكس وظيفته ككاتب من كتبة المعبد
الدولة الحديثة. الأسرة التاسعة عشر (١٢٩٥ - ١١٨٦ ق.م) / الكرنك / كوارتزيت .</string>
    <string name="exhibit_2">الكاهِن بسماتيك سنيب: يَعُد تِمْثال حامِل الناؤوس أو ناوُوس (ضَرِيح ) هُوَ نمط مِن التَماثِيل التي اُصبِحَت شائِعَة فِي العَصْر المُتَأَخِّر ، مِثْلَ هذه الصُوَر تُعَبِّر عَن تَقْوَى صاحِبها وَقُرِبَهُ مِن الآلِهَة . يُصَوِّر هذا التِمْثال الكاهِن بسماتيك سنيب راكِعا وَهُوَ يَحمل ناوُوس الإِلٰه آتوم ، مُنجِب جَمِيع الآلِهَة وَسَيِّد مَدِينَة الشَمْس .</string>
    <string name="exhibit_3">المساح بن حري : كان بن حري مسئولا عن قياس المساحات الزراعية وتحديد أملاك الدولة والمعابد والأفراد ،وهو يظهر ممسكا بحبل ملفوف يعلوه رأس كبش الإله آمون حيث كان الحبل من أدوات قياس وتحديد الحدود والمساحات الكبيرة للأراضي الزراعية .</string>
    <string name="exhibit_4">المَلِك تحتمس الثالث :کان تحتمس الثالث مِن أَعْظَمَ المُلُوك المُحارِبِيْنَ فِي مِصْر وَصاحِب عَبْقَرِيَّة فَرِيدَةً مِن تَخْطِيط المَعارِك وَإِدارَة العَمَلِيّات الحَرْبِيَّة وَالَّتِي جَعَلَت مِن مِصْر  قُوَّة عُظْمَى فِي العَالم القَدِيم حَيْثُ أَسَّسَ إِمْبِراطُورِيَّة بَلَغت مِن أَعالِي الفُرات شَمالاً وَحَتَّى الجَنْدَل الخامِس جَنُوباً ، كَما قامَ بِبِناء العَدِيد مَن المَشارِيع المِعْمارِيَّة وَأَقامَ المَعابِد مَن الدِلْتا ومنف ، والكرنك وَأَسْوان .</string>
    <string name="exhibit_5">الملك إخناتون: عندما تولى أمنحتب الرابع السلطة ،  فقد دعى الى مذهب ديني جديد تم فيه دمج سمات جميع المعبودات في نفس الإله آتون ودعا إلى السلام والتسامح الديني ، كان لعقيدته تأثير كبير على الحياة الفكرية  والديني والفنية في مصر القديمة.
</string>
    <string name="exhibit_6">خونسو: كان خونسو إلها للقمر وأحد أفراد ثالوث مدينة طيبة خلال عصر الدولة الحديثة والذي كان يصور دائما على هيئة فتي يحمل فوق رأسه قرص القمر وتتدلي خصلة الصبا من رأسه, حيث كان خونسو رمزا لشباب الملك الحاكم وحيويته وعنفوانه وتحل ملامح التمثال على أنه يعود لعصر الملك توت عنخ أمون إذا يحمل خونسو ملامح الملك توت عنخ أمون الشخصية. </string>
    <string name="exhibit_7">الإله نيلوس :                                                      كان الإلـه نيلوس رمـزا لنهـر النيـل ويعـد تمثالـه هـذا من القطع النادرة التي تصوره على هيئـة رجـل يتكئ علـى فـرس النهـر فوق صخرة تنساب منها المياه ، وتحيط به مجموعة من الأطفال التي ترمز لإرتفاع مستوى الفيضان .
 العصر الروماني / قنا | رخام.</string>
    <string name="exhibit_8"></string>
    <string name="exhibit_9">المَلِك فُؤاد الأَوَّل ( ١٨٦٨ - ١٩٣٦ ) ابِن الخديوي إِسْماعِيل وَحَفِيد مُحَمَد عَلي باشا ، تَلَقَّى تَعْلِيمهُ فِي المَدْرَسَة الخاصَّة بقَصرَ عابِدِيْنَ وَمَدْرَسَة تُورِينُو الحَرْبِيَّة ، وَعَمِلَ كَمُلْحَق عَسْكَرِيّ فِي فِييِنا ثُمَّ كَبِير ياوِرانِ الخديوي عَبّاس حلمي الثانِي ثُمَّ تَوَلَّى حُكْم مِصْر عام 1917 بَعْدَ وَفاهَ السُلْطان حُسَيْن كَامَل ، و بعد قِيام ثَوْرَة ١٩١٩ وَإِعْلان مِصْر مَمْلَكَةً مُسْتَقِلَّة قامَ بِتَغْيِير لَقَّبَهُ عـام ١٩٢٢ إِلَى مَلِك مِصْر وَالنُوبَة وكردفان وَدارْفُور. ٱِهْتَمَّ المَلِك فُؤاد بِشُؤُون الثَقافَة حَيْثُ أُفْتَتَح الجامِعَة المِصْرِيَّة عام 1908 وَأَسَّسَ الجَمْعِيَّة السُلْطانِيَّة لِلٱِقْتِصاد وَالإِحْصاء وَالتَشْرِيع وَأَمَرَ بِتَشْيِيد مَبْنَى البَرْلَمان ، كَما وَضَعَ فِي عَهْدهُ أَوَّلَ دُسْتُور لِلبِلاد عام ١٩٢٢ وَتَأَلَّفَت أَوَّلَ وِزارَةً شَعْبِيَّة بِرِئاسَة سعد زغلول . كَما وَقَعَت فِي عَهْدهُ مُعاهَدَة ١٩٣٦ بَيَّنَ مِصْر وَأَنْجِلْتِرا وَالَّتِي تَعْتَرِف بِمِصْر كَدَوْلَة مُسْتَقِلَّة .</string>
    <string name="exhibit_10">الوَزِير باسِرَ : عاشَ " باسِرَ فِي عَصْر المَلِك " سِيتِي الأَوَّل " حَيْثُ حمـل لقـب السَمِير الأَوْحَد للملـك وقـد شَغَلَ مَناصِب عُدَّة مِنها مُسْتَشار القَصَرِ المَلَكِيّ وَمُحافِظ العاصِمَة طِيبَة والمُشرِفَ عَلَى العَطايا الوافِدَة مِن البِلاد الأَجْنَبِيَّة ، ثُمَّ أَصْبَحَ " باسِرَ " فِي عَهْد المَلِك رَمْسِيس الثانِي قاضِيا وَحامِلا لِلخَتْم المَلَكِيّ كَما كان نائِباً لِلمَلِك فِي بِلاد النُوبَة حَيْثُ تُولَى الإِشْراف عَلَى إِقامَة مَعْبَد أَبِيّ سِمبل ، كَما تُولَى مَنْصِب كَبِير الكَهَنَة وَالمُشْرِف عَلَى مَعْبَد الكرنك حَتَّى وَفاتهُ فِي العام الخامِس وَالعِشْرِيْنَ مِن حُكْم المَلِك رَمْسِيس الثانِي ،
 ويظهر باسِرَ فـي هـذا التِمْثال وَهُوَ يَحْمِل مَذْبَحاً يعُلُوّهُ رَأْس الكَبْش رَمَزَ الإِلٰه آمون رع فِي مَعْبَد الكرنك.   الدَوْلَة الحَدِيثَة - الأُسْرَة 19.</string>
    <string name="exhibit_11">أمنمحات الثالِث عَلَى هَيْئَة ابي الهَول : تُعَبِّر تماثيـل ابي الهَول عـن المَلِك الحي الجالِس عَلَى العَرْش بِٱِعْتِبارهُ صُورَة الإِلٰه " شُو " ، وَالَّذِي كان يُصَوِّر دائِماً عَلَى هَيْئَة أَسَدَّ رابض وَهُوَ يُسَيْطِر عَلَى حُدُود الكَوْن ، وكان هذا التِمْثال واحِداً مِن تَماثِيل المَلِك امنمحات الثالِث التي كانَت تُحِيط بِطَرِيق المَواكِب أَمامَ مَعْبَدهُ الكَبِير فِي هَوّارَة . الدَوْلَة الوسطى - الأُسْرَة الإلهية (1795-1795 قبل الميلاد ).</string>
    <string name="exhibit_12">آمون رع مَلِك الآلِهَة : كان أمون رع أهم المَعْبُودات وَأَكْثَرها شُهْرَة فِي مِصْر القَدِيمَة إِذ كان المَعْبُود الرَئِيسِيّ لِلدَوْلَة فِي عَصْرَيْيَ الدَوْلَة الوسطى وَالحَدِيثَة وَالَّذِي حَمَلَ لَقَب " مَلِك الآلِهَة "، وكان معبد الكرنك المَرْكَز الرَئِيسِيّ لِعِبادتهُ فِي مِصْر القَدِيمَة .</string>
    <string name="exhibit_13">سننموت : عَمِلَ سننموت كَمُسْتَشار مُقَرَّب وَمِعْمارِي لِلمَلِكَة حتشبسوت, وَأُوكِل لَهُ تَرْبِيَة ٱِبْنتها نفرو رع التي تَظْهَر مَعَهُ فِي هذا التمثال . وقد صَمَم وَأَشْرَفَ عَلَى بِناء مَعْبَد تَخْلِيد الذِكْرَى لِلمَلِكَة حتشبسوت بِالدَيْر البَحْرِيّ , وَأَبْنِيَة أُخْرَى بِمَعْبَد الكرنك</string>
    <string name="exhibit_14">بِن منخ حاكِم دندرة : عاصَرَ بِن منخ المَلَكَة كليوباترا السابِعَة وَالغَزْو الرُومانِيّ فِي مِصْر . وكان مِن الموظفين الكِبار إِذ كان يَشْغَل مَنْصِب حاكِم مَدِينَة طُرَّة عاصِمَة الإِقْلِيم السادِس بِعَصْر العُلَماء كَما حَمَلَ لَقَب نائِي المَلِك وَكاهُنَّ صحور حورس فِي دندرة. وَيُعَدّ هذا التِمْثال نَمُوذَجاً لِٱِمْتِزاج الفن المِصْرِيّ القَدِيم بِتَقالِيدهُ الراسِخَة مَعَ الفن الهلنستي.</string>
    <string name="exhibit_15">تَماثِيل الأَسْرَى : كانت هَيْئات الأَسْرَى تُصنَع مِن خامّات مُخْتَلِفَة وَتُسْتَخْدَم فِي طَقْسهُ حِمايَة الأَرْض وَالمَلِك داخِل المَعْبَد ، حَيْثُ كانَت تُتْلَى عَلَيها التَعاوِيذ ثُمَّ تُقَيَدَ بِالحِبال ثُمَّ تُوضَع فِي النار لَإهْلاكِ أَعْداء مِصْر . كَما كانَت تُدفَنِ فِي أَرْكان المَعابِد او الحُصُون لِلقَضاء عَلَى شرهم أَيْضاً .</string>
    <string name="exhibit_16">المَلِك فُؤاد الأَوَّل ( ١٨٦٨ - ١٩٣٦ ) ابِن الخديوي إِسْماعِيل وَحَفِيد مُحَمَد عَلي باشا ، تَلَقَّى تَعْلِيمهُ فِي المَدْرَسَة الخاصَّة بقَصرَ عابِدِيْنَ وَمَدْرَسَة تُورِينُو الحَرْبِيَّة ، وَعَمِلَ كَمُلْحَق عَسْكَرِيّ فِي فِييِنا ثُمَّ كَبِير ياوِرانِ الخديوي عَبّاس حلمي الثانِي ثُمَّ تَوَلَّى حُكْم مِصْر عام 1917 بَعْدَ وَفاهَ السُلْطان حُسَيْن كَامَل ، و بعد قِيام ثَوْرَة ١٩١٩ وَإِعْلان مِصْر مَمْلَكَةً مُسْتَقِلَّة قامَ بِتَغْيِير لَقَّبَهُ عـام ١٩٢٢ إِلَى مَلِك مِصْر وَالنُوبَة وكردفان وَدارْفُور. ٱِهْتَمَّ المَلِك فُؤاد بِشُؤُون الثَقافَة حَيْثُ أُفْتَتَح الجامِعَة المِصْرِيَّة عام 1908 وَأَسَّسَ الجَمْعِيَّة السُلْطانِيَّة لِلٱِقْتِصاد وَالإِحْصاء وَالتَشْرِيع وَأَمَرَ بِتَشْيِيد مَبْنَى البَرْلَمان ، كَما وَضَعَ فِي عَهْدهُ أَوَّلَ دُسْتُور لِلبِلاد عام ١٩٢٢ وَتَأَلَّفَت أَوَّلَ وِزارَةً شَعْبِيَّة بِرِئاسَة سعد زغلول . كَما وَقَعَت فِي عَهْدهُ مُعاهَدَة ١٩٣٦ بَيَّنَ مِصْر وَأَنْجِلْتِرا وَالَّتِي تَعْتَرِف بِمِصْر كَدَوْلَة مُسْتَقِلَّة .</string>
    <string name="exhibit_17">تمثال لأبي الهول: تمثال مصغر لأبي الهول لا يوجد عليه نقوش تدل علي تحديد تاريخة الأثري بشكل واضح, ويعد هذا التمثال استمرار لفكرة تماثيل أبو الهول الفرعونية , حيث كان شائعا في العصر البطلمي وضع تماثيل مصغرة لأبي الهول أمام المعابد لكي تستخدم في الحماية والحراسة. </string>
    <string name="exhibit_18">كرسي من مقبرة الملكة حتشبسوت : يَعُودَ  إلى الدَوْلَة القَدِيمَة الأُسْرَة الرابِعَة عَهْد المَلِك خُوفو . حَوالَيَّ . 2551-2528 قبل الميلاد . مِن هَضَبة الجِيزَة . عَثَرَ بِمَقْبَرَة المَلَكَة حتب حُرَس عَلَى مَجْمُوعَة فَاخِرةً مِن الأَثاث الخَشَبِيّ بِما فِي ذلك هذا الكُرْسِيّ المُذَهَّب . الكُرْسِيّ مُزَيَّن بِوَرَق الذَهَب الرَقِيق. ويُحِيط الإِطار المُذَهَّب بِلَوْحَة خَشَبِيَّة صَلبة أُحادِيَّة اللَوْن .
</string>
    <string name="exhibit_19">احدى الملكات على شكل أبو الهول: يعتبر هذا التمثال من أقدم التماثيل المصنوعة على شكل أبو الهول لإحدى الملكات المصرية القديمة ، وينسب إلى الملكة جتبحرس الثانية ابنة الملك خوفو ، وهذا الشكل النادر قد يشير  إلى توليها العرش ، كما يعبر التمثال عن تقدير المصريين للمرأة ، واجلالهم لها كأم وأخت وزوجة وحاكمة وإلهة أيضًا.
</string>
    <string name="exhibit_20">كسوة الكعبة المشرفة: يعد صنع كسوة الكسوة من أعظم الأعمال المشرفة في الثقافة العربية والإسلامية. يعود تقليد تغطية الكعبة إلى الملك "تبا أسعد الكامل" ملك مملكة حمير (387-430 م) حيث أن التقاليد العربية تنسب إليه أول غطاء لكعبة الحوت قبل الإسلام ، وهذا التقليد استمرت حتى يومنا هذا. والجدير بالذكر أن ثنى الكعبة تنوعت بين القطن والقطيفة والكتان والحرير. علاوة على ذلك ، تحول لونه بين الأبيض والأحمر والأخضر والأصفر حتى أنشأ الخليفة العباسي "المأمون" (813 - 833 م) الممارسة الحالية المتمثلة في تلبيس الكعبة المشرفة مرة واحدة في السنة بالحرير الأسود. منذ عهد الخليفة "أبو بكر الصديق" ، تباينت الكسوة بين مصر ودمشق واليمن ولكن في عهد "الملك الصالح نجم الدين أيوب" (1240-1249 م). احتفظت مصر بشرف صنع الكسوة وإرسالها سنويًا إلى مكة. لذلك ، تم إنشاء العديد من ورش النسيج في التنس والتونة والشطا لتصنيعها. يذكر أن آخر ورشة كسوة كانت "دار الكسوة المشرفة" التي أنشأها "محمد علي" في منطقة الخرنفش عام (1818 م) والتي ضمت المئات من أمهر عمال النسيج والتطريز ،
</string>
    <string name="exhibit_21">مُحَمَّد علي باشا : (1769-1849) وُلِدَ فِي "كافالا" فِي مقدونيا ، وَجاءَ إِلَى مِصْر مَعَ قُوَّة عَسْكَرِيَّة عُثْمانِيَّة لَقِتال الحَمْلَة الفِرِنسيةَ في وقت لاحِقَ عام 1805 و كان نائِباً لِمِصْر ، ثُمَّ أَزالَ المخاطِرَ مِن أَطْماع المَمالِيك وَالإِنْجلِيزِ فِي مِصْر . ثُمَّ ٱِسْتَوْلَى عَلَى السُودان وَالشام وَالجَزِيرَة العَرَبِيَّة ، وَهَدَّدَ الدَوْلَة العُثْمانِيَّة بِقُوّاتهُ حَتَّى مُعاهَدَة لندن عام 1840 التي مَنَحتُهُ الحقَ في أن يَصبِحَ حاكِما لِمِصْر ، وحُكُمَ مِصْر وراثي لأُسرَتَهُ. يُعْتَبَر مُؤَسِّس مِصْر الحَدِيثَة حَيْثُ أَسَّسَ أَوَّلَ أُسْطُول بحري وَجَيْش مِصْرِي حَدِيث . طَوَّرَ المَدارِس وَالصِناعات العَسْكَرِيَّة وَالصِناعات المَدَنِيَّة مِثْلَ المَنْسُوجات والسكر . كَما أرسَلَ بَعَثات عِلْمِيَّة إِلَى الخارِج وَأَسَّسَ مَدارِس ثانَوِيَّة . عِلاوَةً عَلَى ذلك ، قامَ بِبِناء الجُسُورِ والسُدودَ وَالقَنَوات الخَيْرِيَّة لِتَطْوِير نِظام الرَيّ وَتَوْسِيع المِنْطَقَة الزِراعِيَّة ، وَإِدْخال العَدِيد مِن المَحاصِيل الجَدِيدَة ، وَإِنْشاء الطُرُق الحَدِيثَة وَالتَوَسُّع العُمْرانِيّ فِي جَمِيع أَنْحاء مِصْر .
</string>
    <string name="exhibit_22">تِمْثال الفَلّاحَة :يُعْتَبَر هٰذا التِمْثال مَن الأَعْمال البارِزَة لِلفَنّان مَحْمُود مُخْتار وَالَّذِي يُبْرِز فِيهِ مَكانَة الفَلّاحَة المِصْرِيَّة وَمَحْوَرَها كَأَحَد أَهْم الأَدْوار الرَئِيسِيَّة لِلمَرْأَة فِي المُجْتَمَع المِصْرِيّ قَدِيما وَحَدِيثاً .</string>
    <string name="exhibit_23">الصَوْمَعَة : كانَت الصَوْمَعَة تُسْتَخْدَم لَحِفْظ الحُبُوب . حَيْثُ كانَت الحُبُوب تُوضَع فِيها مِن أَعْلَى وتُسحَبُ على قدرِ الحاجَة مِن أَسْفَل . وَكِلا الفَتْحَتانِ كانَت تُغلَقُ بِالخَشَب أُو الطِين . وَتُعْتَبَر هذه الصَوْمَعَة مِن أقدم أَمْثِلَة صَوامِع الحُبُوب التي عُثِرَ عَلَيها مِن مِصْر القَدِيمَة .</string>
    <string name="exhibit_24">الصَوْمَعَة : كانَت الصَوْمَعَة تُسْتَخْدَم لَحِفْظ الحُبُوب . حَيْثُ كانَت الحُبُوب تُوضَع فِيها مِن أَعْلَى وتُسحَبُ على قدرِ الحاجَة مِن أَسْفَل . وَكِلا الفَتْحَتانِ كانَت تُغلَقُ بِالخَشَب أُو الطِين . وَتُعْتَبَر هذه الصَوْمَعَة مِن أقدم أَمْثِلَة صَوامِع الحُبُوب التي عُثِرَ عَلَيها مِن مِصْر القَدِيمَة .</string>
    <string name="exhibit_25"> إِنْسان نَزْلَة خاطِر :    عُثِرَ عَلَى هذا الهَيْكَل العظمي مَدْفُوناً بِالقُرُب مِن نَزْلَة خاطر مُحافِظَة سُوهاج وَهُوَ لِشابّ فِي مُقْتَبَل العُمْر وَالَّذِي عاشَ مُنْذُ ٣٠ أَلِف سَنَة وكان يَتَمَيَّز بطولَهُ الفارِع وَبَنَيتُهُ القَوِيَّة وَقْد وُضِعَت إِحْدَى أَدَواتهُ الحَجَرِيَّة بِجانِبهُ .                العَصْر الحَجَرِيّ القَدِيم الأَعْلَى انزلة خاطر, سُوهاج .</string>
    <string name="exhibit_26">أقنعة جنائزبة : عثر على هذين القناعين من الكارتوناج الملون في مفبرة سننجم إحداهما يخص زوجته إينفرتي والآخر ربما يخص إحدى زوجات أولاده.كانت توضع هذه الأقنعة فوق وجه المومياوات الملفوف للتعرف على أصحابها ولحماية الجسد.</string>
    <string name="exhibit_27">التطهير بالماء: عند وصوله من العالم الآخر ، يطهر إله الشمس نفسه في الأفق الشرقي قبل كل صباح ، حيث يقوم الآلهة الأربعة حورس ، سيد الشمال سيث ، سيد الجنوب ديوين أنوي ، السيد من الشرق وتحوت سيد الغرب يسكب عليه ماء الحياة والقوة من أركان الكون الأربعة. يصور هذا تمثال نادر  الملك أمنحتب الثاني مندمجًا مع إله الشمس في إشراقه لحظة تطهيره في الأفق.
</string>
    <string name="exhibit_28">ولادة ايزيس: تم العثور على اللوحة الفريدة بالقرب من معبد دندارا ، ومن المحتمل أنها تصور الإلهة نوت وهي تلد الإلهة إيزيس على كرسي الولادة ، بينما تشرف إلهة الولادة برأس البقرة على عملية الولادة.
</string>
    <string name="ForVisitingTime">السبت:الثلاثاء من الساعة 09:00 صباحاَ حتي 05:00 مساءً
    "\n" الجمعة من الساعة 09:00 صباحا حتي 05:00 مساءً, ومن الساعه 06:00 مساءَ حتي 09:00 مساءً</string>
    <string name="NMCE_Email">info@nmec.gov.eg</string>
<string name="MummyInformation">معلومات المومياء</string>
    <string name="menu_home">كل العصور</string>
    <string name="menu_gallery">المقتنيات الآثرية</string>
    <string name="pay">ادفع لحجز التذكرة</string>
    <string name="buy">ادفع الآن</string>
    <string name="qr">رمز الاستجابة السريعة</string>
    <string name="hint">التقط لقطة شاشة</string>

    <string name="Exhibit_information">معلومات المقتنيات</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="save">حفظ</string>
    <string name="generate">إنشاء</string>
    <string name="enter_text">Enter Text</string>
    <string name="value_required">Value Required</string>
    <string name="title_activity_exhibits_of_era2">ExhibitsOfEra2Activity</string>
<string name="PlayingAudio">تشغيل مقطع الصوت</string>
    <string name="listen">استماع</string>

</resources>